沈旭暉：路是人行出來的 回應練乙錚博士

代post:
大家好，我係一個中年師奶
前排睇到練乙錚博士嘅一篇社評，叫《給海外翼朋友淋六桶冷水》
我唔開心咗成個禮拜，無可否認佢有啲位無講錯
但係又覺得有啲唔對路，師奶仔諗咗好耐終於明練博士淋嘅唔係香港人，而係中國八九嘅民運人士
尋晚碌YouTube 睇到沈教授呢個回應，佢將我諗嘅嘢講曬出嚟
就嗌樓主幫post，希望大家唔好咁灰
雖然唔可以過分擁有希望，但本師奶覺得更加唔應該過分絕望
我對香港人有信心，無論係海外派定留守派

黃師奶上

【#堅離地球YouTube🌍】不久前，練乙錚博士發表了《給海外翼朋友淋六桶冷水》一文，談及港區國安法通過後，海外港人面對的種種局限，引起不少迴響，而
其中的若干論點，從國際關係角度，似不無商榷空間。究竟國安法陰影下，海外香港人可以怎樣走下去和地理香港的香港人又可以怎樣互動，來延續香港真正的核心價值？在這個新環節，我們除了會從不同比較政治角度討論，也會邀請身處世界不同地方的香港人分享各自心得，期望集思廣益，共渡時艱。

香港已經輸咗

Push

推

成長嘅年代唔同睇法都會唔同
冇話邊個一定啱邊個一定錯

由2019年6月開始
香港人已經完成咗好多以前冇人會想像過成功嘅事

只要我哋唔放棄
堅持落去一定有希望

係囉, 我都係咁同佢講
觀點角度唔同啫

黃師奶黃生

Exact柒ly

又係得片, 叫人在office點睇.....
硬係唔可以有文字版

文字版3分鐘睇完的野, 一變左片就浪費十幾分鐘.....

佢patreon 有
同埋片係詳細過文字
之後睇翻喇

沈博呢個回應都開解返我少少
不過最重要都係睇香港人堅唔堅持

你同邊個講？

黃師奶

[第164日] 中共港共真係好鍾意DQ

咁樣啊......呢句話令我諗起

點解嘅

啱呀
做到咩咪做咩囉

12港人post?好呀

Pin

練乙錚都係想指出自古以來，流亡海外復國之路唔係咁易啫。我以為呢啲嘢大家都心知肚明，只係佢再講白啲。沈生有份提倡嘅國際線咁得民心，沈生都唔使咁擔心啦

諗起之前滑鼠娘娘個訪問

「其實都無得唔信，因為我唔甘心就咁停手。」

鄺頌晴：我唔甘心就咁停手。邊個諗過柏林圍牆聽日會塌下。

教育局：橫掂都變香港市，不如就摺鬼咗口試佢啦，慢慢令學生覺得廣東話冇用仲好

有批評先有進步

我老母成日同我講，做得一日得一日
佢預咗我同佢都唔會長命

又無話邊個啱邊個錯嘅
多幾個角度去諗同一樣嘢
無壞嘅

又唔好咁講
做得幾多就幾多

大家都要努力

我老母：「一齊努力，頂撚埋佢」

裝備好自己
做多啲運動
睇多啲書

我依家一個月睇一本書
最緊睇緊《香港覺醒》

李怡

大灣輝
35+
聽你講 就死得

佢啲書幾好
再之前有睇陳雲

之前睇過香港思潮
都幾好睇

我就係睇呢本

搵緊暴政，下本想睇
搭巴士kill time

呢本都好睇
而家可能要去樓上書店問下

我睇緊顧汝德官商同謀
可以了解下以前政府係點

我遲下去搵下
仲未睇曬李怡嗰本

輸咗如果帶嚟攬炒, 都唔算全輸

送呢句比好鍾情鬧交嘅兒登仔

沈生講d term 堅係深，要睇幾多次先。。。

佢都算係叫喺學術角度分析嘅